接班保羅？俄羅斯「神算聾貓」將預測世界盃賽果

白貓阿基里斯預測開幕戰，俄羅斯將獲勝。AP

8年前八爪魚「保羅」100%準碓預測世界盃所有賽果，成為神話。2010年10月保羅逝世，其後不少動物想爭奪「世界盃神算」的寶座，包括瑞士的天竺鼠「薛瓦」(Madame Shiva）及英國的食人魚「貝利」（Piranha Pele）也曾為世界盃作出預測，可是成績強差人意。2018年俄羅斯世界盃開賽在即，一隻名為阿基里斯（Achilles）的白貓被選為官方預言家，能否挑戰章魚「保羅」的地位，拭目以待。

據外媒報道，2歲半的阿基里斯出生於被稱為世界四大博物館之一的俄羅斯冬宮博物館，為「警衛貓」的後代。藍眼睛的牠天生失聰，冬宮博物館工作人員安娜表示，這對牠而言可能是一件好事，因為這能令牠在判斷時不受外界干擾、注意力更集中，面對球迷的尖叫也會更平靜。

阿基里斯的預測方法很簡單，只要在兩碗插有雙方國旗的糧食中，選擇勝出隊伍的一碗來吃。阿基里斯先前就曾準確預測歐洲足球賽，今晚世界盃開鑼，阿基里斯的預測開幕戰將由主辦國俄羅斯打敗沙烏地阿拉伯。

俄羅斯對沙烏地阿拉伯的比賽將於今晚11點開賽，屆時就可以知道阿基里斯的預測是否正確。

沙地冠軍